[官方認證] 申請來台依親居留 向華強被查出有案底

〔記者陳鈺馥／台北報導〕香港影視大亨向華強及兒子向佐申請來台依親居留，國安單位最新調查，向華強曾擔任中國電影基金會名譽副會長，與中共官方關係匪淺，早年在台灣「有案底」紀錄，過去多次被移民署拒絕入境；在警備總司令部列為機密的一清專案「竹聯幫組織沿革表」中，向華強更被官方標註為「新義安老大」。

一清專案被標註「新義安老大」

據了解，中國電影基金會的業務主管機關為中國廣電總局，向華強一九九四年出任名譽副會長，為首位擔任此職務的香港人。該基金會近年負責承辦中共「全民國防教育萬映計畫」，下設國防萬映辦公室，執行傳承紅色基因，宣傳《建國大業》等中共愛國主義電影。
請繼續往下閱讀...

過去多次被移民署拒絕入境

國安人士透露，向華強現在給外界形象是影視大亨，但在台灣安全單位紀錄中，他是「有案底」的人，其父向前創立新義安幫會，新義安也與竹聯幫素有往來，過去永盛娛樂公司董事長向華強想來參加金馬獎，多次被移民署打回票，向家成員多人皆與新義安有關係。
據調查，向華強的哥哥向華波在一九七二年因港台走私販毒案，被台北地檢署依「戡亂時期肅清煙毒條例」及「妨害國家總動員懲罰暫行條例」提起公訴收押，當年廿三歲的向華強也因非法買賣外幣被併案起訴。
國安人士強調，不是娶了台灣人或「洗白」就能依親居留。依據「香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法」規定，曾有事實足認為有犯罪行為；曾參加或資助恐怖或暴力非法組織或其活動而隱瞞不報；或有事實足認涉嫌重大犯罪或有犯罪習慣；曾任職於中國黨政軍或其他公務機構，得不予許可。

如果係國民黨人做總統，佢就一定過到去

又嚟

咁撚紅
呢條垃圾移乜鳩？
繼續奶維尼熊屎眼咪算囉

返大灣區啦柒頭

漏左個source :

自由時報 2021年1月25日

我係藍絲真係好唔開心 點解唔留係大灣區係咪好失禮你

而家就「其父向前創立新義安幫會」
如果係國民黨?
就會變成「其父向前為前中華民國少將」

過一幾年申請過囉

要靠老婆身份嚟入籍
丢撚晒向家嘅架

國民黨而家廢到民進黨直頭唔敢再攻擊 怕佢亡黨換對手

自己都應該知衰鳩硬架啦
有邊個會唔知新技安龍頭

無嫁喇，兩邊都一擔擔， 國民黨下屆仲有江啓臣，候友宜果啲出黎選總統撐一撐。
如果韓國瑜唔出返黎做選主席仲有得救。

雖然國民黨有人話同柯民哲組隊選，但我覺得柯p 2024 都危危地，因為佢而家都開始打口水戰拉人氣，明顯係弱勢黎。

民進黨暫時仲未睇到有咩人出黎，但蘇貞昌都立定旗，拉鄭文燦出黎做接班，但黨內明顯仲有果他勢力想要搶，賴清德，同埋其他派系都仲係未知知數

班人咩手段都會做架
美共同左膠所作所為有眼你睇
仲有
大把人只覺得有錢搵就咩都得
唔好高估人性